easy_questions = [
    {
    'question' : 'ما هو الهرمون الذي يفتقر إليه مرضى السكر؟',
    'answers' : ['الجلوكاجون' , 'البوتاسيوم' , 'الانثولين' , "الأنسولين"],
    'correct_answer' : 'الأنسولين'
    },
    {
    'question' : 'اكبر دولة افريقية من حيث المساحة هي دولة …؟',
    'answers' : ['الجزائر' , 'مورتانيا' , 'مصر' , "السودان"],
    'correct_answer' : 'الجزائر'
    },
    {
    'question' : 'تصل مده حمل أنثى الفيل إلى…؟',
    'answers' : ['12 شهر' , '18 شهر' , '22 شهراً' , "32 شهر"],
    'correct_answer' : '22 شهراً'
    },
     {
    'question' : 'العالم الذي أخترع التلفون هو…؟',
    'answers' : ['الكسندر غراهام بيل' , 'جوزف برستلي' , 'بجوار سيكو رسكي' , "فلهلم رونتفن"],
    'correct_answer' : 'الكسندر غراهام بيل'
    },
    {
        "question": "ما الأداة التي يقلى بها البيض؟",
        "answers": ["المقلاة", "الملعقة", "السكين", "الشوكة"],
        "correct_answer": "المقلاة",
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة البحرين؟",
        "answers": ["المنامة", "مسقط", "أبو ظبي", "البحرين"],
        "correct_answer": "المنامة",
    },
    {
        "question": "ما هو الحيوان الذي له جيب يضع ابنه فيه؟",
        "answers": ["الأرنب", "الثعلب", "الكنغر", "الدجاج"],
        "correct_answer": "الكنغر",
    },
    {
        "question": "كم عدد أركان الإيمان؟",
        "answers": ["4 أركان", "6 أركان", "5 أركان", "8 أركان"],
        "correct_answer": "6 أركان",
    },
    {
        "question": "أين يقع البنكرياس؟",
        "answers": [
            "خلف المعدة",
            "أمام المعدة",
            "بجانب القلب",
            "خلف المريء",
        ],
        "correct_answer": "خلف المعدة",
    },
    {
        "question": "كم يبلغ العدد الكلّي للاعبين في مباريات كرة القدم (للفريقين)؟",
        "answers": ["22 لاعب", "26 لاعب", "23 لاعب", "24 لاعب"],
        "correct_answer": "22 لاعب",
    },
    {
        "question": "عالم مشهور ويعرف بأنه من قام باكتشاف قانون الجاذبية الأرضية، فمن هو؟",
        "answers": ["أديسون", "ماركوني", "أينشتاين", "نيوتن"],
        "correct_answer": "نيوتن",
    },
    {
        "question": "ما هو العنصر الذي يقوم بامتصاص الأشعة فوق البنفسجية في الغلاف الجوي؟",
        "answers": ["غاز الاوكسجين","غاز الأوزون","غاز النتروجين","غاز ثاني أكسيد الكربون",],
        "correct_answer": "غاز الأوزون",
    },
    {
        "question": "من هو الطائر الذي يتكاثر بالولادة؟",
        "answers": ["النعامة", "الخفاش", "البطريق", "الفراشة"],
        "correct_answer": "الخفاش",
    },
    {
        "question": "ما الاسم الذي يطلق على صغير الفيل؟",
        "answers": ["الظبي", "حمَل", "دغفل", "الديسم"],
        "correct_answer": "دغفل",
    },
    {
        "question": "من كم سنة يتألف العقد؟",
        "answers": ["عشر سنوات", "خمسة عشر سنة", "خمسة وعشرين سنة", "خمسين سنة"],
        "correct_answer": "عشر سنوات",
    },
]


medium_questions = [
    {
    'question' : 'ماهي السورة التي قال عنها الرسول صلى الله عليه وسلم أنها ثلث القرآن ؟',
    'answers' : ['سورة الإخلاص' , 'سورة ال عمران' , 'سورة الرحمن' , "سورة البقرة"],
    'correct_answer' : 'سورة الإخلاص'
    },
    {
    'question' : 'ما هي جنسية العالم الفيزيائي جورج أوهم الذي أكتشف القوانين الأساسية للتيار الكهربائي؟',
    'answers' : ['ألماني' , 'أمريكي' , 'هولندي' , "صيني"],
    'correct_answer' : 'ألماني'
    },
    {
    'question' : 'صاحب كتاب (الجدري والحصبة) هو..؟',
    'answers' : ['ابن سينا' , 'الزهراوي ' , 'ابو الحسن الطبري' , "أبو بكر محمد بن زكريا الرازي"],
    'correct_answer' : 'أبو بكر محمد بن زكريا الرازي'
    },
    {
    'question' : 'أقسم الله عز وجل بالتين والزيتون كناية عن الأرض التي تزرع فيها ومهبط الرسالات السماوية وهي أرض …؟',
    'answers' : ['الحجاز' , 'اليمن' , 'مصر' , "فلسطين"],
    'correct_answer' : 'فلسطين'
    },
    {
    'question' : 'الغاز الذي يشكل حوالي 75 %من اجمالي كتلة الشمس هو…؟',
    'answers' : ['النتروجين' , 'الأوكسجين' , 'الهيدروجين' , "الكالسيوم"],
    'correct_answer' : 'الهيدروجين'
    },
    {
    'question' : 'ما هي أكثر سورة في عدد الآيات بعد سورة البقرة',
    'answers' : ['سورة الأعراف' , 'سورة آل عمران' , 'سورة الشعراء' , "سورة النساء"],
    'correct_answer' : 'سورة الشعراء'
    },
    {
        "question": "الجسر الوحيد في العالم الذي يربط بين قارتين",
        "correct_answer": "تركيا",
        "answers": ["اليونان", "روسيا", "بنما", "تركيا"],
    },
    {
        "question": "كم عدد عظم جسم الإنسان؟",
        "correct_answer": "206 عظمة",
        "answers": ["150 عظمة", "320 عظمة", "210 عظمة", "206 عظمة"],
    },
    {
        "question": "ما هي كمية الماء في جسم الإنسان؟",
        "correct_answer": "40 لتراً",
        "answers": ["20 لتراً", "40 لتراً", "50 لتراً", "35 لتراً"],
    },
    {
        "question": "من هي السيدة التي فقدت السمع والبصر ومع ذلك أصبحت أديبة عالمية ؟",
        "correct_answer": "هيلين كيلر",
        "answers": ["جاثا كريستي", "أليس مونرو", "هيرت ستو", "هيلين كيلر"],
    },
    {
        "question": "كم 9 يوجد ما بين العددين 1 و 100؟",
        "correct_answer": '20',
        "answers": ['20', '30', '40', '50'],
    },
    {
        "question": "طفل عمره 4 سنوات والآخر عمره 2، فإذا أصبح عمر الأول 100، كم يصبح عمر الثاني؟",
        "correct_answer": "98 عاماً",
        "answers": ["101 عاماً", "99 عاماً", "98 عاماً", "99 عاماً"],
    },
    {
        "question": "من هو مؤسس علم الاجتماع؟",
        "correct_answer": "ابن خلدون",
        "answers": ["ابن النفيس", "ابن الهيثم", "ابن خلدون", "الإدريسي"],
    },
    {
        "question": "عضو يوجد في جسم الإنسان، ويعرف بأنّه العضو المسؤول عن طرد السموم، من الجسد، فمن هو؟",
        "correct_answer": "الكبد",
        "answers": ["اللقلب", "الكلى", "الكبد", "المرارة"],
    },
    {
        "question": "سورة في القرآن الكريم تعدل قراءتها قراءة ربع القرآن الكريم، فما هي؟",
        "correct_answer": "سورة الكافرون",
        "answers": ["سورة النمل", "سورة الكافرون", "سورة الفلق", "سورة الكوثر"],
    },
    {
        "question": "عملية جراحية تصنّف على أنّها الأكثر اجراءً للإنسان في العالم، فما هي؟",
        "correct_answer": "استئصال اللوزتين",
        "answers": [
            "استئصال الزائدة",
            "استئصال اللوزتين",
            "القلب المفتوح",
            "استئصال المرارة",
        ],
    },
    {
        "question": "أيهما أطول في مقاييس الأطوال؟",
        "correct_answer": "المتر",
        "answers": ["الياردة", "المتر", "الميليمتر", "السنتيمتر"],
    },
    {
        "question": "ما هي علامة نصب جمع المؤنث السالم؟",
        "correct_answer": "الكسرة",
        "answers": ["الفتحة", "الكسرة", "الضمة", "السكون"],
    },
    {
        "question": "يقال ومن الحب وما",
        "correct_answer": "قتل",
        "answers": ["جرف", "قتل", "اخذ", "علم"],
    },
    {
        "question": "اين توجد حاسة الشم لدى الثعبان؟",
        "correct_answer": "اللسان",
        "answers": ["الأنف", "الجلد", "الذيل", "اللسان"],
    },
]


hard_questions = [
    {
    'question' : 'ماذا يطلق على أشد الليالي ظلمة؟',
    'answers' : ['الليل الكئيب' , 'الليل الأسود' , 'الليل العتيم' , "الليل اللائل"],
    'correct_answer' : 'الليل اللائل'
    },
    {
    'question' : 'ما هو البحر الذي تحيط به أربع دول هي روسيا ورمانيا وبلغاريا وتركيا؟',
    'answers' : ['البحر الأبيض المتوسط' , 'البحر الأسود' , 'بحر البلطيق' , "بحر قزوين"],
    'correct_answer' : 'البحر الأسود'
    },
    {
    'question' : 'ما نظام الحكم في جزر القمر الاتحادية الإسلامية؟',
    'answers' : ['جمهوري' , 'ملكي' , 'فدرالي' , "أماراة"],
    'correct_answer' : 'جمهوري'
    },
    {
        "question": "الزعيم الروحي للهند خلال حركة استقلالها؟",
        "correct_answer": "مهاتما غاندي",
        "answers": ["أنديرا غاندي", "راجندرا پراساد", "تشي جيفارا", "مهاتما غاندي"],
    },
    {
        "question": "ما سبب إصابة الفطر الأسود لأشخاص دون غيرهم؟",
        "correct_answer": "يصيب مرضي السكري",
        "answers": [
            "يصيب مرضى كورونا",
            "يصيب مرضى السرطان",
            "يصيب من يعاني نقص بالمناعة",
            "يصيب مرضي السكري",
        ],
    },
    {
        "question": "في أي عام تم وضع مبدأ ويلسون؟",
        "correct_answer": "1918م",
        "answers": ["1918م", "1928م", "1938م", "1934م"],
    },
    {
        "question": "كم عدد الناجين من سفينة التايتنك؟",
        "correct_answer": '706',
        "answers": ['206', '406', '706', '506'],
    },
    {
        "question": "في عام 2004 أصاب تسونامي إحدى الدول الآسيوية، ما هي هذه الدولة ؟",
        "correct_answer": "أندونيسيا",
        "answers": ["اليابان", "الطيب", "أندونيسيا", "أفغانستان"],
    },
    {
        "question": "أين يقع بركان تامو ماسيف ؟",
        "correct_answer": "شرق اليابان",
        "answers": ["شرق اليابان", "شرق الفيتنام", "شرق الهند", "شرق روسيا"],
    },
    {
        "question": "من ماذا تتكون البروتينات كوحدات أساسية؟",
        "correct_answer": "أحماض أمينية",
        "answers": ["سكريات", "أحماض أمينية", "بيبتيدات", "روابط هيدروجينية"],
    },
    {
        "question": "كم عدد الدول العربية المطلة على البحر الأبيض المتوسط؟",
        "correct_answer": "8 دول",
        "answers": ["5 دول", "7 دول", "8 دول", "11 دولة"],
    },
    {
        "question": "ما هو أصل الطبق المسمى شوربة البصل أو (بالإنجليزية: union Soup) ؟",
        "correct_answer": "فرنسي",
        "answers": ["إيطالي", "فرنسي", "هندي", "تركي"],
    },
    {
        "question": "فيلم عربي مشهور كان قد ظهر فيه الممثل “أحمد حلمي” بثلاث شخصيات مختلفة، فما هو هذا الفيلم؟",
        "correct_answer": "فيلم كده رضا",
        "answers": [
            "فيلم لف ودوران",
            "فيلم كده رضا",
            "فيلم أسف على الإزعاج",
            "فيلم عسل أسود",
        ],
    },
    {
        "question": "المدينة التي يطلق عليها مدينة الشمس، وهي من المدن القديمة والشهيرة؟",
        "correct_answer": "مدينة بعلبك",
        "answers": [
            "مدينة باريس",
            "مدينة سوريا",
            "مدينة إسطنبول",
            "مدينة بعلبك",
        ],
    },
    {
        "question": "كم عدد البحور العروضية؟",
        "correct_answer": "16 بحر",
        "answers": ["13 بحر", "14 بحر", "15 بحر", "16 بحر"],
    },
    {
        "question": "ما هو أقدم الخطوط والتي تم استخدامها في كتابة اللغة العربية أول مرة؟",
        "correct_answer": "الخط الكوفي",
        "answers": ["الخط الفارسي", "الخط الإجازة", "الخط الكوفي", "خط النسخ"],
    },
    {
    'question' : 'معركة وقعت في 28 يونيو 1815م بين نابليون ودول التحالف أنتهت بهزيمة نابليون وأسره فما هي؟',
    'answers' : ['معركة باريس' , 'معركة اثينا' , 'معركة لندن' , "معركة واترلو"],
    'correct_answer' : 'معركة واترلو'
    },
]



print(hard_questions)